
В тексте могут использоваться символы, у которых также есть специальное значение(кавычки, скобки, табуляция, перевод строки и т.п.). 
Для того, чтобы эти спецсимволы обозначали сами себя, использовались, как обычные символы и не интерпретировались(не обрабатывались, как спецсимволы), используется экранирование. Оно позволяет избежать интерпретации элементов и оставить в строке то, что написано.

Например, если часть текста в строке должна быть в кавычках, то эти кавычки должны либо отличаться от кавычек, в которых написана сама строка("" -> ''), либо экранироваться, если кавычки все-таки нельзя изменить('Hello \\'World\\''). Интерпретатор дойдет до знака \ и как-бы не увидит кавычки, которые записаны после него. Таким образом все отобразится, как нужно. 